Сессия истекла. Войдите повторно. [Войти](https://sponsr.ru/auth/signin/?redirect_url=%2Fprivacy%2F)

Поиск

постов проектов

Правовые документы
==================

21.03.2024 17:35 

ПОЛИТИКА ОБРАБОТКИ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ
--------------------------------------

### ТЕРМИНЫ И ОПРЕДЕЛЕНИЯ

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **п№ п/п** | **Термин** | **Определение** |
| **1** | Персональные данные | Любая информация, относящаяся прямо или косвенно к определенному или определяемому Пользователю веб-сайта https://sponsr.ru |
| **2** | Оператор персональных данных (оператор) | Государственный орган, муниципальный орган, юридическое или физическое лицо, самостоятельно или совместно с другими лицами организующие и (или) осуществляющие обработку персональных данных, а также определяющие цели обработки персональных данных, состав персональных данных, подлежащих обработке, действия (операции), совершаемые с персональными данными |
| **3** | Обработка персональных данных | Любое действие (операция) или совокупность действий (операций) с персональными данными, совершаемых с использованием средств автоматизации или без их использования. Обработка персональных данных включает в себя, в том числе:<br><br>* сбор;<br>* запись;<br>* систематизацию;<br>* накопление;<br>* хранение;<br>* уточнение (обновление, изменение);<br>* извлечение;<br>* использование;<br>* передачу (распространение, предоставление, доступ);<br>* обезличивание;<br>* блокирование;<br>* удаление;<br>* уничтожение. |
| **4** | Автоматизированная обработка  персональных данных | Обработка персональных данных с помощью средств вычислительной техники. |
| **5** | Распространение персональных данных | Действия, направленные на раскрытие персональных данных неопределенному кругу лиц. |
| **6** | Предоставление персональных данных | Действия, направленные на раскрытие персональных данных определенному лицу или определенному кругу лиц. |
| **7** | Блокирование                               персональных данных | Временное прекращение обработки  персональных данных (за исключением случаев, если обработка необходима для уточнения персональных данных). |
| **8** | Уничтожение персональных данных | Действия, в результате которых  становится невозможным  восстановить содержание персональных данных в информационной системе персональных данных и (или) в результате которых уничтожаются материальные носители персональных данных. |
| **9** | Обезличивание персональных данных | Действия, в результате которых становится невозможным              без использования дополнительной информации определить принадлежность персональных данных конкретному субъекту персональных данных. |
| **10** | Информационная система персональных данных | Совокупность содержащихся в базах данных персональных данных и обеспечивающих их обработку информационных технологий и технических средств. |
| **11** | Трансграничная передача персональных данных | Передача персональных данных на территорию иностранного государства органу власти иностранного   государства, иностранному<br><br>физическому лицу или иностранному юридическому лицу |
| **12** | Пользователь | Любой посетитель веб-сайта https://sponsr.ru |
| **13** | Сайт | Веб-сайта https://sponsr.ru |

### 1\. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ

1.1. Политика в отношении обработки персональных данных (далее — Политика) разработана во исполнение требований Федерального закона от 27 июля 2006 г. № 152-ФЗ «О персональных данных» (далее — Закон о персональных данных) в целях обеспечения защиты прав и свобод человека и гражданина при обработке его персональных данных, в том числе защиты прав на неприкосновенность частной жизни, личную и семейную тайну.

1.2. Политика действует в отношении персональных данных, которые обрабатывает Общество с ограниченной ответственностью «СПОНСР КОМ» (ИНН: 7813635673, ОГРН: 1197847128115) (далее — Оператор).

1.3. Цель Политики — определение порядка сбора, записи, систематизации, накопления, хранения, уточнения (обновления, изменения), извлечения, использования, передачи (распространения, предоставления, доступа), обезличивания, блокирования, удаления, уничтожения и защиты персональных данных, обрабатываемых Оператором.

1.4. Политика распространяется на отношения в области обработки персональных данных, возникшие у Оператора как до, так и после утверждения Политики.

1.5. Во исполнение требований Закона о персональных данных Политика публикуется в свободном доступе в информационно-телекоммуникационной сети «Интернет» на странице Оператора по адресу: https://sponsr.ru/privacy (далее — Сайт).

1.6. Использование субъектом персональных данных Сайта означает согласие с Политикой и условиями обработки его персональных данных.

В случае несогласия субъекта персональных данных полностью либо в части с условиями Политики использование Сайта и его сервисов должно быть немедленно прекращено. Контроль за исполнением требований Политики осуществляется уполномоченным лицом, ответственным за организацию обработки персональных данных у Оператора.

1.7. Ответственность за нарушение требований законодательства Российской Федерации и нормативных актов Оператора в сфере обработки и защиты персональных данных определяется в соответствии с законодательством Российской Федерации.

### 2\. ЦЕЛИ ОБРАБОТКИ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ. ПРАВОВОЕ ОСНОВАНИЕ ОБРАБОТКИ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ

2.1. Обработка персональных данных должна ограничиваться достижением конкретных, заранее определенных и законных целей. Не допускается обработка персональных данных, несовместимая с целями сбора персональных данных.

2.2. Обработке подлежат только те персональные данные, которые отвечают целям их обработки.

2.3. Обработка Оператором персональных данных осуществляется в следующих целях: обеспечение соблюдения Конституции РФ, федеральных законов и иных нормативных правовых актов РФ; осуществление Оператором своей деятельности; информирование об оказываемых Оператором услугах и/или проводимых мероприятиях; связь с лицами, оставившими заявки в формах обратной связи на Сайте Оператора; осуществление гражданско-правовых отношений, заключение гражданско- правовых и агентских договоров с пользователями, оказание услуг, осуществление взаиморасчетов; оказание консультационной и технической поддержки субъекту персональных данных; ведение бухгалтерского учета; идентификация субъекта персональных данных; совершенствование и персонализация услуг, сбора статистики, проведения исследований.

2.4. Обработка персональных данных может осуществляться исключительно в целях обеспечения соблюдения законов и иных нормативных правовых актов. Правовым основанием обработки персональных данных является совокупность правовых актов, во исполнение которых и в соответствии с которыми Оператор осуществляет обработку персональных данных, в том числе: Конституция РФ; Гражданский кодекс РФ; иные нормативные правовые акты, регулирующие отношения, связанные с деятельностью Оператора; Устав Оператора; договоры, заключаемые между Оператором и субъектом персональных данных; согласие на обработку персональных данных.

### 3\. ПРАВА И ОБЯЗАННОСТИ ОПЕРАТОРА И СУБЪЕКТА ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ

3.1. Субъект персональных данных вправе:

3.1.1. Получать информацию, касающуюся обработки его персональных данных, а также информацию, указанную в ч. 7 ст. 14 Закона о персональных данных.

3.1.2. Требовать от Оператора уточнения его персональных данных, их блокирования или уничтожения в случае, если персональные данные являются неполными, устаревшими, неточными, незаконно полученными или не являются необходимыми для заявленной цели обработки, а также принимать предусмотренные законом меры по защите своих прав.

3.1.3. Обратиться повторно к Оператору или направить ему повторный запрос в целях получения сведений, указанных в п. 3.1.1 Политики, а также в целях ознакомления с обрабатываемыми персональными данными до истечения срока, указанного в ч. 4 ст. 14 Закона о персональных данных, в случае, если такие сведения и (или) обрабатываемые персональные данные не были предоставлены ему для ознакомления в полном объеме по результатам рассмотрения первоначального обращения.

3.1.4. Обжаловать действия или бездействие Оператора в уполномоченный орган по защите прав субъектов персональных данных или в судебном порядке, если субъект персональных данных считает, что Оператор осуществляет обработку его персональных данных с нарушением требований Закона о персональных данных.

3.1.5. Отозвать данное им согласие на обработку персональных данных.

3.1.6. Осуществлять защиту своих прав и законных интересов, в том числе на возмещение убытков и компенсацию морального вреда в судебном порядке.

3.1.7. Обжаловать действия или бездействие Оператора в уполномоченный орган по защите прав субъектов персональных данных или в судебном порядке.

3.1.8. Обратиться к Оператору либо направить запрос лично или с помощью представителя для реализации своих прав и законных интересов. Запрос должен содержать сведения, указанные в ч. 3 ст. 14 Закона о персональных данных.

3.1.9. Осуществлять иные права, предусмотренные законодательством РФ.

3.2. Субъект персональных данных обязан:

3.2.1. Предоставлять Оператору достоверные данные о себе.

3.2.2. Сообщать Оператору об уточнении (обновлении, изменении) своих персональных данных.

3.2.3. Лица, передавшие Оператору недостоверные сведения о себе, либо сведения о другом субъекте персональных данных без согласия последнего, несут ответственность в соответствии с законодательством РФ.

3.3. Оператор вправе:

3.3.1. Получать от субъекта персональных данных достоверные информацию и/или документы, содержащие персональные данные.

3.3.2. Продолжить обработку персональных данных без согласия субъекта персональных данных при наличии оснований, указанных в Законе о персональных данных, в случае отзыва субъектом персональных данных согласия на обработку персональных данных.

3.3.3. Самостоятельно определять состав и перечень мер, необходимых и достаточных для обеспечения выполнения обязанностей, предусмотренных Законом о персональных данных и принятыми в соответствии с ним нормативными правовыми

актами, если иное не предусмотрено Законом о персональных данных или другими федеральными законами.

3.3.4. Осуществлять иные права, предусмотренные законодательством РФ.

3.4. Оператор обязан:

3.4.1. Предоставить субъекту персональных данных по его просьбе информацию, предусмотренную ч. 7 ст. 14 Закона о персональных данных.

3.4.2. Организовывать обработку персональных данных в порядке, установленном действующим законодательством РФ.

3.4.3. Отвечать на обращения и запросы субъектов персональных данных и их законных представителей в соответствии с требованиями Закона о персональных данных.

3.4.4. Сообщать в уполномоченный орган по защите прав субъектов персональных данных по запросу этого органа необходимую информацию в течение 10 рабочих дней с даты получения такого запроса.

3.4.5. Публиковать или иным образом обеспечивать неограниченный доступ к Политике в отношении обработки персональных данных.

3.4.6. Принимать правовые, организационные и технические меры для защиты персональных данных от неправомерного или случайного доступа к ним, уничтожения, изменения, блокирования, копирования, предоставления, распространения персональных данных, а также от иных неправомерных действий в отношении персональных данных.

3.4.7. Прекратить передачу (распространение, предоставление, доступ) персональных данных, прекратить обработку и уничтожить персональные данные в порядке и случаях, предусмотренных Законом о персональных данных.

3.4.8. Исполнять иные обязанности, предусмотренные законодательством РФ.

### 4\. КАТЕГОРИИ СУБЪЕКТОВ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ. ОБЪЕМ И КАТЕГОРИИ ОБРАБАТЫВАЕМЫХ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ.

|     | Собираемая информация | Цель | Юридическое основание |
| --- | --- | --- | --- |
| 1   | Данные, предоставляемые Пользователем при регистрации на Сайте, данные, полученные от третьих лиц в случае входа через сторонние социальные сети или службы аутентификации (такие как, среди прочих, VK, Facebook, Google, YouTube), включая имя Пользователя в социальной сети и адрес электронной почты, имя Пользователя, созданное Пользователем в процессе регистрации. | Оператор использует эту информацию для контроля и администрирования предоставляемого Пользователю функционала Сайта. Оператор использует эти данные, для выполнения своих обязательств перед Пользователем в рамках Сайта (например, в случаях, когда Пользователь запрашивает восстановление своей учетной записи). | Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя.   <br>Исполнение договора между Оператором и Пользователем. |
| 2   | Дополнительные данные, предоставляемые Пользователем при редактировании профиля пользователя путем добавления имени, отчества, фамилии, номера мобильного телефона, адреса электронной почты, имени пользователя, ИНН, адреса регистрации. | Оператор использует эту информацию для предоставления Пользователю функционала Сайта, управления Сайтом и его администрирования, а также в качестве дополнительной информации для проверки учетной записи Пользователя, для предотвращения злоупотреблений и ущемления прав Пользователя или прав других лиц.  <br>Оператор также использует эту информацию для предоставления Пользователю обновлений и информации о продуктах Сайта, которые, могут заинтересовать Пользователя. | Федеральный закон № 115-ФЗ.<br><br>Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя.   <br>Исполнение договора между Оператором и Пользователем. |
| 3   | Дополнительные данные, полученные при получении Пользователем доступа к Сайту, включая информацию в отношении технического взаимодействия с Сайтом, такую как: IP-адрес Пользователя, время регистрации на Сайте, время последнего посещения Пользователя Сайта, идентификаторы устройства, настройки страны и языка. | Оператор использует данные Пользователя для внутреннего контроля, чтобы постоянно улучшать содержание Сайта и веб-страниц, оптимизировать удобство пользования, понимать любые ошибки, с которыми Пользователь может столкнуться при использовании Сайта, уведомлять Пользователя об изменениях на Сайте и персонализировать использование Сайта. | Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя.   <br>Исполнение договора между Оператором и Пользователем. |
| 4   | Информация, которая автоматически поступает в момент доступа к Сайту с использованием файлов cookie. | См. главу 14 настоящей Политики в отношении файлов cookie, в которой указаны используемые нами типы файлов cookie и для чего мы их используем. | Согласие Пользователя. Исполнение договора между Оператором и Пользователем.<br><br>Работа с данными осуществляется в статистических или иных исследовательских целях |
| 5   | Информация, созданная Пользователем при использовании Сайта (включая Пользовательский контент). | Оператор использует эту информацию для контроля и администрирования Сайта, включая предоставление вам сервисы Сайта. | Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя. |
| 6   | Информация, содержащаяся в чатах (включая Пользовательский контент). | Оператор использует эту информацию для контроля и администрирования Сайта, включая предоставление вам доступа к содержимому чатов Пользователя. | Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя.   <br>Исполнение договора между Оператором и Пользователем. |
| 7   | Информация, созданная Пользователем при размещении запросов в службу поддержки. | Оператор использует эту информацию для подтверждения личности Пользователя и выполнения запроса Пользователя в службу поддержки.  <br>Оператор также может использовать эти данные для расследования любых жалоб, поступивших от имени Пользователя, и повышения эффективности обслуживания Пользователей. | Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя.   <br>Исполнение договора между Оператором и Пользователем. |
| 8   | Информация, полученная в результате использования Пользователем функций оплаты на Сайте (например, первые и последние четыре цифры номера карты Пользователя, необходимые для опции сопоставления этих данных с идентификационным номером пользователя). | Оператор использует эту информацию для контроля и администрирования Сайта, включая предоставление Пользователю Сервисов Сайта.  <br>Оператор также может использовать эти данные для расследования любых жалоб, поступивших от имени Пользователя, и повышения эффективности обслуживания Пользователя. | Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя. Исполнение договора между Оператором и Пользователем. |
| 9   | Данные, собранные через третьих лиц, если Пользователь решит предоставить такие данные через сторонние социальные сети, службы аутентификации или верификации (такие как, помимо прочих, Facebook, Google, YouTube), когда Пользователь входит на Сайт с использованием таких социальных сетей и/или служб или привязывает такие социальные сети и/или службы к Сайту, включая идентификатор социальной сети Пользователя (такой как Google ID), идентификаторы устройства, браузера, приложения или магазина приложений, такие как, помимо прочих, IMEI-код, MAC-адрес, идентификаторы Widevine и версии Firebase, рекламный идентификатор, номер телефона Пользователя, имя Пользователя, адрес электронной почты и список друзей, список подписчиков, список трансляций, название канала, описание канала, URL канала, аватар или изображение профиля, ключ трансляции. | Оператор использует эту информацию для контроля и администрирования Пользователю Сайта, а также в качестве дополнительной информации для проверки учетной записи Пользователя для предотвращения злоупотреблений и ущемления прав Пользователя или прав других лиц. | Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя. Исполнение договора между Оператором и Пользователем. |
| 10  | Данные документа Пользователя, удостоверяющего личность, или другого документа, содержащего имя Пользователя, фамилию, фотографию, номер основного документа, удостоверяющего личность Пользователя или личность представителя Пользователя, платежные реквизиты и другие дополнительные данные, которые Пользователь может предоставить Оператору, в том числе через службу поддержки Оператора.   <br>Оператор может предпринять дополнительные шаги по проверке, если Оператор сочтет это целесообразным, для проверки учетной записи Пользователя. | Оператор использует эти данные для идентификации Пользователя, проверки учетной записи Пользователя и предотвращения злоупотреблений и ущемления прав Пользователя или прав других лиц.   <br>Оператор использует эту информацию для подтверждения личности Пользователя, если Пользователь потеряет свои учетные данные и захочет получить доступ к своей учетной записи на Сайте. | Федеральный закон № 115-ФЗ.<br><br>Согласие Пользователя. Законные интересы Пользователя.   <br>Исполнение договора между Оператором и Пользователем.  <br>Обработка необходима для соблюдения юридического обязательства (например, права доступа, предоставленного Общим регламентом защиты персональных данных). |

4.1. Оператор не осуществляет намеренно обработку персональных данных несовершеннолетних лиц. Ответственность за действия несовершеннолетних, включая приобретение ими услуг на Сайте, лежит на законных представителях несовершеннолетних. Все посетители, младше 18 лет, обязаны получить разрешение своих законных представителей прежде, чем предоставлять какую-либо персональную информацию о себе.

Если Оператору станет известно о том, что он получил персональную информацию о несовершеннолетнем лице без согласия законных представителей, то такая информация будет удалена в возможно короткие сроки.

4.2. Оператором не осуществляется обработка специальных категорий персональных данных, касающихся расовой, национальной принадлежности, политических взглядов, религиозных или философских убеждений, состояния здоровья, интимной жизни, за исключением случаев, предусмотренных законодательством РФ.

### 5\. ПОРЯДОК И УСЛОВИЯ ОБРАБОТКИ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ

5.1. Обработка персональных данных осуществляется Оператором в соответствии с требованиями законодательства Российской Федерации.

5.2. Обработка персональных данных осуществляется с письменного согласия субъектов персональных данных на обработку их персональных данных, а также без такового в случаях, предусмотренных законодательством Российской Федерации.

5.3. Обработка персональных данных выполняется как с использованием, так и без использования средств автоматизации с передачей по внутренней сети Оператора и по информационно-коммуникационной сети «Интернет».

5.4. К обработке персональных данных допускаются работники Оператора, в должностные обязанности которых входит обработка персональных данных.

Обработка персональных данных осуществляется путем: получения персональных данных от субъектов персональных данных путем заполнения формы обратной связи с Оператором на Сайте; получения персональных  данных в устной и письменной форме непосредственно от субъектов персональных данных; получения персональных данных непосредственно от субъектов персональных данных на электронную почту Оператора support@sponsr.ru; получения персональных данных от пользователей; внесения персональных данных в реестры и информационные системы Оператора; использования иных способов обработки персональных данных.  

5.5. В процессе обработки персональных данных Оператор осуществляет следующие действия с персональными данными: сбор; запись; систематизацию; накопление; хранение; уточнение (обновление, изменение); извлечение; использование; передачу (предоставление, доступ); обезличивание; блокирование; удаление; уничтожение.

5.6. Не допускается раскрытие третьим лицам и распространение персональных данных без согласия субъекта персональных данных, если иное не предусмотрено федеральным законом, за исключением адреса электронной почты, если это необходимо для целей выполнения обязательства перед Пользователем и обеспечения ему доступа к сервисам.

Согласие на обработку персональных данных, разрешенных субъектом персональных данных для распространения, оформляется отдельно от иных согласий субъекта персональных данных на обработку его персональных данных.

Согласие на обработку персональных данных, разрешенных субъектом персональных данных для распространения, предоставляется Оператору непосредственно указанным лицом.

5.7. Передача персональных данных органам дознания и следствия, в Федеральную налоговую службу, другие уполномоченные органы исполнительной власти и организации осуществляется в соответствии с требованиями законодательства Российской Федерации.

5.8. Оператор принимает необходимые правовые, организационные и технические меры для защиты персональных данных от неправомерного или случайного доступа к ним, уничтожения, изменения, блокирования, распространения и других несанкционированных действий, в том числе:

* определяет угрозы безопасности персональных данных при их обработке;
* принимает локальные нормативные акты и иные документы, регулирующие отношения в сфере обработки и защиты персональных данных;
* назначает лиц, ответственных за обеспечение безопасности персональных данных в структурных подразделениях и информационных системах Оператора;
* создает необходимые условия для работы с персональными данными;
* организует учет документов, содержащих персональные данные;
* организует работу с информационными системами, в которых обрабатываются персональные данные;
* хранит персональные данные в условиях, при которых обеспечивается их сохранность и исключается неправомерный доступ к ним;
* организует обучение работников Оператора, осуществляющих обработку персональных данных.

5.9. Оператор не осуществляет трансграничную передачу персональных данных.

5.10. Хранение персональных данных.

5.10.1. Оператор осуществляет хранение персональных данных в форме, позволяющей определить субъекта персональных данных, не дольше, чем этого требуют цели обработки персональных данных, если срок хранения персональных данных не установлен федеральным законом, договором.

5.10.2. Персональные данные, содержащиеся в электронных документах, хранятся на средствах вычислительной техники (СВТ) и/или съемных носителях с обязательной установкой индивидуального кода-пароля.

Персональные данные, содержащиеся на бумажных носителях, хранятся в шкафах, имеющих запирающие устройства.

### 6\. АКТУАЛИЗАЦИЯ, ИСПРАВЛЕНИЕ, УДАЛЕНИЕ И УНИЧТОЖЕНИЕ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ

6.1. Оператор осуществляет актуализацию и/или исправление персональных данных при подтверждении факта неточности персональных данных либо при направлении субъектом персональных данных или его законным представителем запроса на актуализацию и/или исправление персональных данных.

6.2. Персональные данные подлежат уничтожению:

* при достижении целей обработки персональных данных или при утрате необходимости в достижении цели обработки персональных данных, если иное не предусмотрено Законом о персональных данных;
* при изменении или признании утратившими юридическую силу нормативных правовых актов, устанавливающих правовые основания обработки персональных данных;
* при выявлении факта неправомерной обработки персональных данных;
* при отзыве субъектом персональных данных своего согласия на их обработку;
* при истечении сроков хранения персональных данных.

6.3. Уничтожение персональных данных производится следующими способами:

* при физическом уничтожении бумажного носителя используется уничтожение через шредирование (носители измельчаются механическим способом до степени, исключающей возможность прочтения текста);
* алгоритм уничтожения персональных данных в информационной системе основывается на блокировании учетных данных субъекта, удалении из информационной системы (удаление из базы данных);
* алгоритм уничтожения персональных данных с машинного носителя основывается на многократной перезаписи магнитного диска (многократном перемагничивании поверхности диска) и (или) форматировании машинного носителя информации штатными средствами операционной системы, а также уничтожение персональных данных может проводиться с помощью специализированного программного обеспечения (ПО) для удаления файлов или физическим уничтожением машинного носителя информации (сжиганием, измельчением, плавлением, расщеплением, распылением и другими способами);
* при физическом уничтожении машинного носителя уничтожение заключается в физическом воздействии — методом разборки и путем нанесения неустранимых механических повреждений;
* уничтожение части персональных данных, если это допускается материальным носителем, может производиться способом, исключающим дальнейшую обработку этих персональных данных с сохранением возможности обработки иных данных, зафиксированных на материальном носителе (удаление);
* при необходимости уничтожения или блокирования части персональных данных уничтожается или блокируется материальный носитель с предварительным копированием сведений, не подлежащих уничтожению или блокированию, способом, исключающим одновременное копирование персональных данных, подлежащих уничтожению или блокированию.

6.4. Результат уничтожения персональных данных оформляется Актом об уничтожении персональных данных.

### 7\. ПОРЯДОК НАПРАВЛЕНИЯ ЗАПРОСА СУБЪЕКТОМ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ И ПРЕДОСТАВЛЕНИЯ ОПЕРАТОРОМ ОТВЕТА НА ЗАПРОС СУБЪЕКТА ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ

7.1. Субъект персональных данных вправе получить от Оператора информацию, касающуюся обработки их персональных данных, а также иную информацию, указанную в ч. 7 ст. 14 Закона о персональных данных.

7.2. Информация, указанная в п. 7.1. Политики, предоставляется Оператором субъекту персональных данных или его представителю при обращении либо при получении запроса субъекта персональных данных или его представителя.

В предоставляемые сведения не включаются персональные данные, относящиеся к другим субъектам персональных данных, за исключением случаев, когда имеются законные основания для раскрытия таких персональных данных.

7.3. Запрос должен содержать:  номер основного документа, удостоверяющего личность субъекта персональных данных или его представителя, сведения о дате выдачи указанного документа и выдавшем его органе;  сведения, подтверждающие участие субъекта персональных данных в отношениях с Оператором (номер договора, дата заключения договора, условное словесное обозначение и (или) иные сведения), либо сведения, иным образом подтверждающие факт обработки персональных данных Оператором; подпись субъекта персональных данных или его представителя.

7.4. Запрос может быть направлен как в письменной, так и в электронной форме.

К письменным запросам субъектов персональных данных относятся любые письменные обращения субъектов персональных данных, направленные в адрес Оператора, в том числе обращения, отправленные через отделения почтовой связи.

К электронным запросам субъектов персональных данных относятся обращения, направленные по электронной почте. В данном случае запрос подписывается электронной подписью субъекта персональных данных или его представителем в соответствии с законодательством РФ.

7.4.1. Запрос в форме электронного документа может быть направлен на электронную почту Оператора: support@sponsr.ru.

7.5. Если в обращении (запросе) субъекта персональных данных не отражены в соответствии с требованиями Закона о персональных данных все необходимые сведения или субъект не обладает правами доступа к запрашиваемой информации, то ему направляется мотивированный отказ.

7.6. Право субъекта персональных данных на доступ к его персональным данным может быть ограничено в соответствии с ч. 8 ст. 14 Закона о персональных данных, в том числе если доступ субъекта персональных данных к его персональным данным нарушает права и законные интересы третьих лиц.

### 8\. ИНФОРМАЦИЯ, СОБИРАЕМАЯ АВТОМАТИЧЕСКИ. ФАЙЛЫ COOKIES

8.1. Сайт может использовать идентификационные файлы cookies и другие технологии, которые позволяют персонализировать просмотр Сайта. Cookie — это текстовая информация, помещаемая во временный файл cookie, которую Сайт отправляет через веб-сервер на компьютер Пользователя, для сохранения сессии в браузере, а также для идентификации вас при вашем следующем посещении Сайта.  

8.2. Некоторые из наших партнеров также могут использовать cookie, например, при размещении рекламы. Файлы cookie наших партнеров регулируются их собственными Политиками конфиденциальности.

8.3. На Сайте используются следующие типы файлов cookie:

— строго необходимые файлы cookie / технические файлы cookie: эти файлы cookie необходимы для работы Сайта и предоставления вам сервисов; кроме всего прочего, они позволяют Сайту идентифицировать ваше аппаратное и программное обеспечение, включая тип вашего браузера;

— статистические / аналитические файлы cookie: эти файлы cookie позволяют распознавать пользователей, подсчитывать их количество и собирать информацию, такую как произведенные вами операции на Сайт, включая информацию о посещенных вами веб-страницах и контенте, который вы получаете;

— технические файлы cookie: эти файлы cookie собирают информацию о том, как пользователи взаимодействуют с Сайтом, что позволяет выявлять ошибки и тестировать новые функции для повышения производительности Сайта;

— функциональные файлы cookie: эти файлы cookie позволяют предоставлять определенные функции, чтобы облегчить использование вами Сайта, например, сохраняя ваши предпочтения (такие как язык и местоположение);

— (сторонние) файлы отслеживания / рекламные файлы cookie: эти файлы cookie собирают информацию о пользователях, источниках трафика, посещенных страницах и рекламе, отображенной для вас, а также той, по которой вы перешли на рекламируемую страницу. Они позволяют отображать рекламу, которая может вас заинтересовать, на основе анализа Персональной информации, собранной о вас. Они также используются в статистических и исследовательских целях.

8.4. Вы не обязаны принимать от Сайта файлы cookie и можете принять их или отказаться от них. Если вы хотите отключить cookies в веб-браузере, воспользуйтесь руководством к вашему браузеру.

8.5. Дополнительные сведения о размещении, использовании или уничтожении файлов cookie вы можете получить на сайте http://www.aboutcookies.org

Оставаясь на сайте, вы соглашаетесь на использование файлов cookie.

Хорошо
